[IVE]香港專業教育學院2019新生入門攻略(1)黑警死全家

係呢一個星期，相信有好多DSE嘅朋友都為左香港而努力。
聽日記得去遊行呀！ 一個都不能少呀！

作為已Grad老鬼，我曾經覺得IVE係一間好差嘅學校，但係經過反送中一役
我發現IVE仔原來都可以好團結，上到最前線都唔會驚！
我可以向各位Freshman保證，IVE係一間值得讀嘅院校！

準備入讀/已入讀嘅IVE朋友， 可以入嚟IVE大谷(已重開)

常見問題 Q&A

Q1. 點解要讀高級文憑？
A:如果你想讀完兩年就做野 ，高級文憑就一定啱你。
如果想上返UGC，讀返asso啦。

唉，夠分入左U啦。

Q2.點解揀IVE?
A: 根據IVE個網，IVE就業率高達90%，2017年有3000名畢業生升讀全日制Degree。

Q3. 揀科時應以甚麼準則作為最大考慮？
A: 除左比較容易上UGC嘅ENG/IT科之外，記得去官網睇返個科嘅銜接課程。不過最終都係睇返自己興趣，冇興趣幾高升學率幾多公司請都冇用。
自己多D google返自己想讀個科嘅資料啦。

Q4. 我有一科1左，讀唔讀到IVE?
A: 中、英文兩科必須有2或以上，要再加三科有2或以上先讀得，即係數/通識/選修科是但一科等1左都唔緊要

(5分2包括中英文，唔夠分請先讀基礎文憑)

Q5. IVE有咁多間院校，邊間好d?
A: 建議讀青衣，沙田同柴灣。呢三間至少有曬最基本嘅大專院校設施，而青衣甚至有宿舍住。李惠利HKDI得個外表，而其他院校就同中學差唔多咁。

Q6. 屋企窮但又想IVE，點算？
A: 學資處幫到你，家庭月入及資產唔過限額的話係會批Grant Loan比你埋學費讀，（視乎你窮成點，可能批你75%學費免還）唔洗還的 ，仲會借生活費比你（要還）渡過呢兩年，所以比心機D。而屋企唔合資格但又唔夠錢讀既同學可以揀免入息審查貸款即Loan，呢個係要還錢。
學資處Grant Loan

Q7. 去唔去 Ocamp 好？
A: 去啦屌，依家唔去之後冇機會，但多數得啲d 學會嘅濕鳩 Onight，多數識唔到fd，玩啲野都係一鳩樣。有過夜嘅Ocamp先報啦。 (通常係大o,系o同Hall o)

Q8.. 英文唔好會唔會唔夠其他人競爭？
A: 讀得IVE嘅人，九成都英文唔好啦，不過上堂嘅note同考試係英文黎，英文好D始終會有著數。

Q9. 睇IVE官網好多科啲DSE收分都高，好驚入唔到想入個科。
A: 除左社工、幼教呢啲極熱門嘅科目之外，其他科只要你有五條二同有錢就會收，學店呢啲有錢就會收 IVE大家庭係有教無類。

VE用語及設施一覽

IVE各院校

TY 青衣
全IVE最大院校，有齊泳池網球籃球場、高質頹Can同酒店式嘅宿舍。作為工程學院同科技學院嘅青衣IVE，全部都係單身毒J，係中學畢業單身女生夢寐以求嘅地方。

其他唔知冇讀過，唔評論
CW 柴灣
ST 沙田
LWL & HKDI 李惠利(位於調景嶺，兩間係痴埋一齊)

HW 黃克競(位於長沙灣)
KC 葵涌
KT 觀塘
TM 屯門
HM 摩理臣山 (位於灣仔)

校園設施:

頹Can:唔係間間院校有，大部份都有伏，但至少平過出面。價位由14蚊至30蚊不等，窮撚恩物。 識食一定要食青

LRC/拉把:Learning Resources Centre，圖書館，平日朝9晚9，星期六朝9晚5，星期日同假期唔開。D人話嘅「摺拉把」指嘅係躲在圖書館溫書。每間LRC都有Notebook同Netbook借，不過好早就冇哂，同埋要即日還唔可以拎番屋企

影印方面，今年每人都有500個黑白影印quota(青衣得500，其他院校好似有1000)
雙面影印計兩個quota、彩色就10個
如果quota用哂的話，可以用八達通俾，3毫一張
亦有江湖傳聞指部分電腦室同學生會印野係唔計quota，大家可以留意下

CILL:語文自學中心,內有各式各樣的書籍、影片和自學教材，是學生自學語文鳩hea的好地方。學生可以按自己的學習進度，利用課餘時間，單獨或與同學一起學習，提升中、英文及普通話的水平。

泳池： 唔係間間院校有，得青衣，柴灣同HKDI有，不過多數都係得D職員去游。

GYM房：唔知係咪間間都有，要上完SDD再報健身班拎證先可以用。

Locker: Myportal有得申請，但好多時D人係自己買個鎖就爆個locker黎用。

Oday:迎新日，科科都唔同時間。可去可唔去，主要係派學生證同你行下間院校，當日可以報埋各會嘅ocamp同onight。

學生證: 上堂記得拍卡！ 準時拍卡時間為上堂前5分鐘至上堂後10分鐘，10分鐘之後就開始當你遲到 (可以扮冇帶卡同阿sir講唔當你遲到)

Zone24: HKDI專有嘅24小時空間，係LRC對面，趕Project嘅地方。

7樓: 係青衣Thei Campas 24小時嘅電腦室，冇咩人知有呢個地方好似係。

學生會室:廢嘅

學術類:

Tutorial: 小型課室上堂，將全科人分為每班進行。IVE同中學一樣有得分班同班主任，所有Tutorial都係同你個班嘅人上堂，Tutorial較多互動、問答環節、做Presentation既課堂。

Lecture:係大演講廳上的堂，全科100人左右係度聽Lecturer講足兩個鐘。

走堂：IVE要上夠七成嘅堂先比你考試，請教下你地D師兄師姐點走堂。

GPA：Grade Point Average,低過1就踢9你出校(好似係)，4為滿分。

Sem = semester 學期 ，IVE總共有5個sem，包括year 1嘅 sem1,sem2，暑sem同year2嘅 sem4,sem5。

Sem break：IVE仔冇嘅野，考完試直接踏入第二個sem。

SDD:全人發展科 濕鳩科 教埋D白痴野，我SDD堂Present個日係一邊Pre一邊係powerpoint打字，鳩吹15分鐘就合格到。 啱啱上完嘅4002同4003係得七堂，變相好濕鳩咁走一堂即刻爆attendance。垃撚圾

Free rider:即係唔做野又痴住人同組拎分果D撚屌，唔想搵到freerider做組員，試下搵下D平時上堂坐前面，專心上堂嘅人做隊員。

Day off：全日冇堂

天地堂：一天一地嘅堂，例如朝早上八半堂，之後要到三四點先有另一堂，就係天地堂

FYP: Final Year Project，畢業前要做嘅野。

Intern: 有啲科要自己搵，有啲科係學校派比你做。所有IVE仔畢業前都要做90個鐘Intern。

IELTS: IVE學生只要考獲IELTS 6分，學校會比返考試費你。

其他野:

活動：開學之後可以去參加下，特別係工程/IT，想識下朋友就參加下活動
例如和富,系會同學會嘅活動

和富
和富領袖網絡向不同大專院校學生推廣領袖訓練活動。各院校學生成為會員後，能夠策劃和推動不同範疇、有意義的活動，裝備自己及服務社會。透過參與各項活動，會員能夠體會書本以外的知識，裝備自己成為未來社會的領袖人才。
比廿蚊申請 之後活動就好似唔洗再比錢 同埋好似有件衫拎

Speak for sucess
「說出成功路計劃」重點培訓同學的溝通、表達及演說技巧。通過一系列工作坊及活動，再加上導師及友伴互動指導，使同學成為一個用詞生動，能感動聽眾的成功演說者。良好的溝通及表達能力，有助同學邁向成功。
聽講學到好多野 特別係讀BA嘅朋友就最好參加下

IVEITE
“IVElite” 是一項學長啟導計劃，讓同學透過有系統的培訓成為自主學習者。學長的支援及經驗分享有助同學快速適應新的學習環境，以及建立適合自己的學習策略。

V CARE
“VCare” 是一項服務研習計劃，期望同學能夠培養關懷社會的心及履行其公民責任。同學可透過不同的工作坊，學習策劃及推動有意義的社會服務，為有需要的社群出一分力。

自己睇下啦

難聽講句，上面活動好多都係廢嘅鳩嘅，有資助有野食有野玩先去啦。

信用卡：VTC會有張東亞信用卡可以申請 但張野好柒
同埋開學之後
有好多信用卡撚會係學校門口sell你
唔介紹邊間好D啦 自己搵下資料啦

大專生優惠買notebook：開學之後自然有宣傳，啱用有錢就買啦。

常用網站
Myportal 睇時間表報活動
Moodle download Note同交asignment嘅地方
Webmail 學校E-mail 學校用Outlook嘅，會收到好多資訊，例如老師嘅通知轉課室等等
拉把網 搵pastpaper同搵書用

Telegram Group
IVE新生大谷
青衣IVE谷
HKDI谷

入左IVE唔洗自卑嘅，其實IVE同ASSO係一撚樣嘅，只要努力都一樣可以升U。讀IVE就好講自律嘅，要自己溫書，要自己做assignment，自己睇reference，自己問阿sir。你唔讀，無人會走去迫你讀。唔好話咩阿sir Miss唔識教書，上到大專好多野都係靠自學，唔中意咁樣可以返小學讀。習慣下啦，note睇唔明就查下字典啦，唔識就約個sir問啦。周圍啲人hea讀咪由得佢地囉，佢地出左Grade連40分都過唔到retake死佢地呀。

IVE仔路過
輕輕一推

實用文

讀咩都好 EE真係比狗讀

易入u

千祈唔好住hall 特別係青衣嗰個
垃撚圾

啲阿sir特別戇鳩 由其是HW嗰啲

同學？ 你咩班

唔好住Hall呀
比錢住監獄呀

lm

IT之鬼

THEI冇課程收EE學生，只得SHAPE的RMIT
反而BS同ME可以簡THEI及SHAPE

利申EE畢業，去左SPEED。

唔係港專最易拎c咩？見好多為牌都去港專

D 屌咁都有得相認

可能識

有冇IVE行動宣傳組嘅朋友相認

SE好撚chur啊
以為IT好好玩嘅小心捱唔到第一個Sem

點chur法有啲咩難嘢

in ive we trust

btw ive 好撚垃圾

唔好簡ST 就算要簡都唔好讀BA 不幸要讀都DROP左黎子雲果科佢

阿Sir搞啲嘢淨係夠合格
想攞A好多嘢要自學
無限多嘅Project
甚至要走堂做功課添

教

你咩班

各位一陣遊行見

各位連登巴絲記得登記選民，你我有責，守護香港，最遲7月2日呀！！！

記得用埋Wtsapp/Facebook，叫埋未登記嘅朋友仔登記，香港加油！

青衣IVE group死撚咗？

話你地知，單身狗揀左青i你預左毒一世打飛機
成間嘢9成都係仔
話就話有航空，但其實好少見到佢哋
即係無女

收皮啦 有BA 多高質女

唔讀ee 咪ce 囉

幼教fd? Here

e

得好少，同埋eng it狗得個望字
唔信咪算，我讀完啦話比俾你聽
唔想後悔就聽我講

想識女仔緊係去沙田喇
剩係幼教已經大把女

利申:岩岩沙田讀完書

有2020校曆未

借po一問

如果今日有condition offer，之後有冇得轉科？

想問下零售嘅基礎文憑點睇？

啱啊～揀青i個d真係傻仔
我讀過，成間9成都係仔dllm

基礎文憑無用，零售更無用
想做零售唔洗學歷都得

專心上堂啦

你係後來去d班定係本身d班

上個SEM阿叔嗰班 今個SEM過D班

講少少背景，小弟15 Dse
成績12223選修歷史，讀左兩年垃圾私校+做左一陣嘢(一田/文職都做過)
發覺有張文憑在手好似穩陣啲，起碼可以搵政府工同冇咁易被淘汰？
自問數底麻麻 中學啲卷都剩係識做pt A
想請問下有咩FD建議？

fd無咩用，除非你諗住考紀律部隊
因為紀律部隊要5條2
政府文職個d大把大學生爭，最少要讀張hd啦
滿21歲可以直接用年長生身分報讀hd
唔洗驚唔收，vtc只要有錢就讀得
數學差就唔好報工程hd啦包你讀幾個月一定quit
我又唔知你想做咩政府工？
如果想做紀律部隊個d讀咩科都得啦
最主要跟返你想做嘅政府職位相關嘅科目囉

唔要再報過

Sorry容許我問清楚少少：
1.你意思係即使我中文當年1左，我都可以只靠身分證黎直接報HD，而唔需要由FD再黎過？咁係咪出到黎都會有5條2資格認同？

2.政府工個到我係想做文職個啲，係咪叫咩ACO? 另外假設我數底差唔建議讀工程，咁我想問有邊科HD係最有認可性/實用性/易搵到工？因為我打算讀完個文憑就直接做嘢Thx!

hd係咪當5條2我唔知，你自己上google睇下
無錯夠21歲就報得
工程/it/社工/幼教/配藥，其他ive hd課程讀黎都廢閪
做aco呢d讀咩科都得，最緊要學歷

姐係點？

想問下

我本身仲讀緊ive嘅，之後我早兩個月就網上申請咗科諗住下年轉，點知我後來先發現嗰科有伏，仲要收埋我，如果我想再揀嗰科，應該係7月5號VTC畢業生取錄定係7月10中六統一收生

我兩個都唔知邊個啱

有冇ching知

頭先開po見唔到原來有個討論區

幫人開po問

不嬲成績麻麻，9成升唔到大學
屋企經歷好一般
諗緊一邊返工一邊夜晚讀書

但見到ive日間ft既課程（電訊及網絡科技HD）同晚間果個（資訊及通訊科技HD）課程內容好似好唔同

有冇話邊個好d？（揀好其中一個，我就搵份岩時間既工返）
感謝

岩岩讀完商業FD

FD分班睇中數合唔合格，你數學合格應該入到班成績正常少少既班，平均分攞合格(40)已經入到八成BA HD

BA數學攞2完全應付到，只係出返幾課DSE既內容，測驗考試係出番平時練習一樣既題型，冇可能唔合格

我初初對讀完FD仲讀唔讀HD都有猶豫，但係見到課程唔係難，升top up都有希望

FD入邊有唔少都唔係當屆dse，所以唔駛驚

你讀零售FD，只會對零售方面既野知多少少，唔好期望會學識任何嘢

希望幫到你

FD揀科睇興趣

HD 你乜都唔諗，淨係睇實用認可性的話，上網搵下資料，揀D好多年都冇轉過名就啱 冇興趣你會讀得好辛苦 最尾咪又係quit

EE撚lm，今年grad

今晚係咪派gpa?

係咪今晚1點

好緊張

準備好了

上次係得，今次唔知

中英1咗嘅
唔好咁灰去讀基礎文憑
好多時到最後d日子
中英1咗都有得讀HD

利申：做過Helper

熱門科另計
e.g 幼教 社科

睇下幾歲啦
年紀大啲就pt讀算啦

佢考完dse
選科phy geo，入唔到電腦果班
自學python

我淨係知咁多

咁就full time啦

佢屋企環境麻麻，想返工幫補
如果兩個課程教既野分別不大，佢prefer夜間課程，容易d搵份文員仔做住先

係外邊個po有巴打話日間d數會多d,深d,所以轉左讀夜間
真係咁大分別？？

日校其實都幾chur
如果因為屋企原因
邊返工邊讀就最好嘅

但兩邊比較，係咪日校全日制學d野全面d

我完全唔識it野，所以睇完課程內容都俾唔到意見佢

讀Leisure
On9仔科

Hey

你打電話去問有無得後補俾佢

第一次知原來21歲就可以報，因為佢個網全部都話要咩基礎文憑/5條2
但唔讀FD直接HD會唔會話好難跟進度？
定其實冇乜關係
另外照你咁講如果數底差，得翻社工揀？
因為我聽人講工程係最易搵到工

咁請問知唔知商科Hd對出黎翻工有冇幫助？定好難搵工

我見工程同It係最多人話易搵工/有用
但我自己數理差好驚讀唔掂
比較偏向商科零售，但又驚讀出黎完全冇用，變左垃圾

講真讀完商科HD出黎都係做文員仔,sales,
你以為真係俾間公司你管理咩
工程同IT都叫做專業少少,
點都好過讀商科呢類吹水科

出黎做野你就明白,擁有專業同少人識既能力先至維持到自己既價值

明白你嘅睇法，所以好想知道工程嘅數學需求大唔大？
或者咁講，中學數學考得2係咪基本上冇可能讀得掂
因為我亦有見過人話易過中學好多，就算文科底都可以handle
商科畢業同中六畢業出黎做文員仔，個薪金分別大唔大？我自己搵緊12k-13k

我會考數學得e去讀工程HD都畢到業,其實唔太難
測驗考試大部份計數題都俾埋公式你,
你上堂留心聽書就識代番堆數字入去督計數機就搞掂

利申:其實我計數機都唔係幾識用

咁聽你講數學差都唔太驚
咁想問下你係讀工程邊一科？可唔可以講下大約讀啲咩？
同埋你出到黎搵咩工？
我自己睇好電腦及電子工程HD，呢科數學要求高？搵到食？

9月hd year1 想搞政府資助但未有學生證點算？用學費單ok?

我讀bse,風火水電咩都讀少少,
讀完又有得拎電工B牌,
有牌出黎做物管工程部好輕鬆,
出面根本只係請個電牌,個人只係贈品
所以有牌之後係工搵你,唔係你搵工

Sorry bse係咪即係屋宇裝備工程學高級文憑？
我啱先爬過啲post話呢科係偏向概念/背嘢比較多？反而數學算少？英文會唔會好深奧
有個牌係咪入政府部門都會易啲，
同埋若果入你所講嘅物管個行 起薪會有幾多？唔該曬

肯講普選未

其實IT同工程真係好過Ba 同酒店好多
但係我中學都drop 左m2
對數學冇乜信心
IT見到code都驚
所以冇諗過
冇用又唔會既
始終hd係用黎升職而唔係睇起薪點

我覺得對讀書唔叻既人黎講，有冇興趣讀真係好大分別
如果入唔到政府工，你係諗住做鋪頭最大粒或者區域經理？

其實我個人冇咩特別興趣/想讀，只係希望讀一科出到黎係會容易搵到工，同埋彌補翻我冇full cert嘅缺憾
冇諗過畢左業要做大粒，我唔介意由junior做起，我而家都係做緊啲data entry低賤工.
只係而家主要confuse緊兩個問題
1.讀商科出到黎唔夠degree黎冇認可，同中六冇分別？
2.讀工程會唔會本身要數學/英文好勁，以及畢業出黎多唔多就業機會。
Sor我都知我好多嘢問，但自己一個諗到好迷惘

留名先 中六後讀咗一年工程fd 再讀兩年EE HD今日拿成績表 想要hea住讀書嘅生活我應該可以解答你
因為我都係hea下hea下就畢業 無諗過衝gpa利申：gpa接近3

你讀完一年未完轉科再讀?

有冇師兄讀緊 thei既醫療護理

師兄我想了解下工程大概係讀啲咩
數學同英文需唔需要好強
另外係咪只要夠21歲就可以直接報HD

工程你上ive官網都見到曬 但大部分人都係選擇 土木電機機械 當然屋宇裝備都唔差 只係香港工程最光輝搵錢個年代已過 如果想靠工程發大財應該好難 新興嘅環境工程。。我覺得你讀依科要諗諗後路 同埋工程你邊科都好 出嚟做野要有on site心理準備 見好多同學想齋坐office

因為你問HD 我就講下EE學咩 簡單program，autocad畫圖，電學原理 咩電子電阻電溶電感
之類，電學公式（電壓=電流電阻)，計算cable，發電機/火牛/電力裝置運作/轉換/運算（DC電/AC電)，仲有practical tranning 有3個sem 要你落手駁下電線玩下控制圖之類 做完要寫報告（青衣世界級張sir 教得幾好)
之後sem4有得選科 睇你中意咩啦 有控燈/鐵路/智能控制/樓宇服務/數學m2...etc 最後一個sem5就會出去intern或者留校做濕9比賽 我建議一定前者 出下去拿經驗睇人臉 讀EE係會比其他科讀多啲野 少好多休息時間 不過你得到學問都唔少
主科tutorial lab lecture 頭3個sem一定日日都有 除非做曬lab 通常每科得5個lab 每個sem 2~3主科 當然你可以搵隊友組隊大家參考下功課 仲有頭2個sem有工程數學 5個sem都有英文 ，其餘SDD，普通話唔係每個sem都有

我個人認為數學個底比較重要 雖然有公式有計數機 但本身邏輯理解好係有著數 英文差其實唔太大影響 好多係為職業/修讀主科而設計課程 英文唔會難去邊 肯記肯背ez pass
miss/sir一定有雞精俾大家 唔洗怕

唔關年齡 你要記住ive係合法學店
你學歷有5條2或者相關就可以報讀
成績唔太差基本上都收硬 我2年前報EE都有F班

讀AME悔終生

請問BSE有咩數讀呢？？同埋physics 方面又要讀d咩？

依家仲係sem3，仲有下年要讀，但係唔想繼續讀呢科

咁可能要用返中六去報 因為你真係得張DSE可以報 或者打電話去vtc問 一定答到你

可唔可以講下年長生同正常入學有咩分別

無錯,bse就係屋宇裝備,
主要讀冷氣,消防,水系統同電力系統,簡稱風火水電,
因為每樣都讀少少所以唔會太深入,
相比其他工程科會容易少少
你上網睇下其他post,有個電牌你人工有一定保證,
現時物管請B牌公價25k以上,你覺得多定少就自己諗

講多少少,我中學無讀過附加數學(即係宜家m2)同物理,所有數學同物理都係入左hd先至由零開始學,前排bse top up都畢埋業了

一畢業有25k緊係多啦，你意思一畢業就會有所謂嘅B牌？
另外你上述所講嘅風火水電係咪主要係背嘢同實踐？相比係其他工程科係咪冇乜咩畫圖 program?

咁睇黎電子工程唔太適合自己，就咁聽都估讀唔掂.
我都係考慮下上面ching所講嘅屋宇科
唔關年齡事？因為我見上面有人話只要夠21歲就可以報HD，咁我攞住張中文1嘅成績表係咪都只能屈居FD?

有冇人21號出嚟
記得入谷

基本上係 因為我FD個陣見到個英文5 但中文1咗 或者你讀其他學院

唔啦都係讀翻啲最有認可性穩陣
FD都應該可以輕鬆過嘅!?
市面上太多學店我都唔知邊啲好邊啲唔好
但ive係職訓局好似最正路

SE其實都唔算好chur 可能你地地改左2點半制所以時間唔夠用 同埋如果真係對coding唔多掂就好早d走 當年2班80人 最後好似唔夠30人畢業 當中好多係pass only

各位點睇 音樂及數碼娛樂產業管理高級文憑？有冇出路

我覺得SE還好啦
暫時去到sem3既野都handle到
唔洗話特登去搵野自學(不過做project都係要google幫手搵教學 咁岩見到好似幾勁既野就參考黎用)
係除左英文呢D不可抗力既因素之外 其他都輕鬆拎A
利申 ty year1

不過冇時間做功課就真既
前排趕project 成個禮拜每日都係訓得4-5粒鐘

資訊及網絡安全有冇伏？

你覺得點先係伏先

Handle 到啫係GPA幾多？

Push

遊戲軟件開發有冇伏
定係係放榜個日去IVE 轉SE

cgpa > 3.8
但sem 1,2 睇tg grp講好似係se入面叫做過得去

以升u黎講
se呢科競爭好大
你問問自己英文能力強唔強
好多時主科大家都A
主要係語文科分高低
你語文科拎唔到B或B+
基本上個cgpa一路跌
你如果英文能力唔好不如唔晒時間入se

英文能力唔算太好
如果唔揀SE揀咩科好

大過3.8 好勁喎，tg果邊多唔多人有3.8+？

呢個真
語文科廢千祈唔好se
入面一個二個都咁勁
果果都>3.8
加上課程又趕
一跟唔到就同大學無緣
相反gsd果邊一個二個都唔讀書
成班可能1個3.8都冇
課程果邊比se 冇咁悶
相對起上嚟亦都冇咁chur
加上課程認可方面同se差唔多
升學果邊除咗city 其他都同se一樣
加上讀gsd亦可以報creative media
呢科se 報唔到
不過真心如果要讀IT就一定要去TY campus
果邊師資最好

以前CW 有開EnSci
依傢成科搬左去ST

啲Lecturer 幾有心教 真心推薦

利申：已Grad 讀緊UGC

個課程你覺得點樣？唔介意可唔可以講下

有冇沙田樹木管理HD新生/老鬼?

沙I BSE狗 留名

HD 醫療保健算唔算大伏

讀完只可以做保健員，想做護士要讀上去degree

年長唔洗學歷，只要夠21歲同出示工作證明就可以
正常入學唔洗等21歲同出示dse成績表就得

想入tg grp

唔該哂巴打

CPGA幾多

咪比佢老點
我既同學唔係淨係得CS offer

City:
System Engineering
Creative Media
Information Management
Media and Communication

Poly:
Information Security
Financial Technology
Internet and Multimedia

bu唔知

同埋今年city cs 27個位
First round就比左13個 year3 offer去青衣
未計其他campus

GSD除左bu cs, poly Top Up 之外
全部都食se既二手飯
仲好大機會要year2

我原本打算揀尼科
不過睇完尼篇後轉咗揀屋宇裝備

基本上我覺得冇話伏唔伏，升大學基本上都係睇你CGPA成績。有大部份讀GSD既人根本唔係真心鐘意整Game既，又懶又無心向學，同佢地組隊真係預左得你自己一條友做。有啲寧願課金都唔想自己整，我敢同你講好多人讀完之後連Unity都唔識用既。

個人認為，如果你要讀GSD，就一定要用好多時間去研究做research睇reference，咁先至會讀得好，但你預左有班豬隊友會好辛苦。唔得既就SE。

利申: 今年GSD 收到creative media as2 冇後悔讀GSD

100% Year 2
curriculum 問題

你知唔知SE都有人派Year2

差啲中伏 多謝哂巴打
如果讀SE 係咪去青衣好啲
青衣IVE 對我黎講都算遠
最近既係柴灣IVE

幫豬隊友做埋佢地個份
咁我都係讀SE 啦
唔該哂巴打

SE都派Year 2就係佢廢啦
我依家講緊SE之外果啲因為課綱問題係絕對無可能攞到AS II offer

就業率係呃人

我都係非se人，得city cs yr 2 offer

出年一齊讀喎
註冊咗未

未，呢排返工，前日先upload transcript上admission system，個status仲未轉condition met 。

Send左email去city提個admission office幫我轉。

我未upload transcript添

快啲upload，記得email埋學校提佢轉status

我都淆淆地
點解好似搵極都搵唔到讀依科既人

大概讀啲咩 chur?

Gsd都有勁人
每班三到四個左右
早啲堆勁人堆
早啲唔使對住豬隊友

Se 都有豬對友
我中同佢sem2有科assignment
一個人做哂

建議你做決定之前去tg 問下
有冇師兄係讀呢兩科
再比較一下
你鍾意邊科
同對邊科有興趣啲
好過喺度聽我哋up

五成理科、三成半文科、之後電腦嘢

住左一定會後悔

tg link係咪上面個條

係

想升讀ugc degree
一定係讀 bse，仲一定要係MH讀

點解？
1.相比其他engineering,bse 好撚易讀
2. 師資優良
3.升u 率高，呢科升u 唔一定係bse,有關environmental , energy , sustainable 個的科都可以報，同佢地都好樂意收我地，特別係ust.
4.有攞電B牌資格

到有關出嚟做野啦，
做sub con,main con ,咩柒都好啦，fg都有15k up

所以，
讀ive 一定係讀bse,仲埋一定係揀MH campus

想問下 如果sem2炒左果科 成績表顯示F左
咁當sem5 retake返 拎左B
呢科會係sem2到顯示新分數B
定係sem2都係顯示F 然後再係sem5到顯示返呢科B?

Sem4會變B

Sem5

唔該曬師兄

睇你點定義啦
入得se都想入cs
如果你覺得升到就得咁無野講

現在SE排名 TY>LWL>CW>Other
講多句 非TY SE想入City CS Yr3
Sem4 cgpa 至少3.85左右

唔係架
我最初讀SE係for搵工
但無奈gpa太高
3間u都有offer
最後逼住要讀City CS year3

師兄好勁
你喺IVE CGPA幾多?
有冇貼士比吓小弟? 想入City CS
利申 IVE SE YEAR1 而家CGPA3.85

First round interview

Sem4 cgpa:
TY SE 3.7 above
Other SE 3.85 above

過左呢round
2x個學位應該得返4-5個左右

土木工程 悔終生

三間U都有offer
最後要入City

City Poly BU?

有幾出奇
而且今年TY SE直頭冇人有CU CS year 3 offer, 得year 1, 正常人都揀City year 3啦

有人串鳩我同我講佢ust嘅

UST冇記錯好似3.8就有，不過我只知好少人有(好似<5)
因為個個TY SE阿sir都話chur到仆街搞到冇人想讀

你係poly肥仔

我?
有Poly offer但係reject咗

Ust senior entry 好似淨係得yr2
Btw cu cs 好差咩？

只係講緊CU往年都有派year 3 offer, 今年淨係派year 1

我想問我手上攞住張2015 dse表想報FD
係咪都一定要等7月10先開始正式去門市報名？
我見佢7月6有個教育展，會有ive檔位
我想問我去到有冇得報，定純碎去得下有咩報only?

前年bu毅進收唔收

我就喺17年讀完毅進，出嚟打咗陣工發覺攞番張HD去考政府or搵工會穩陣啲。個人唔想考犬，犬就唔諗做讀HD，直接攞張毅進cert

Toursim有冇科系唔伏
諗緊讀MICE定Hotel

想問有冇人知道？

Sor我諗住搭單問

大家簡科時記得睇下個科jobsdb需求大唔大先，唔好將來搵工先後悔讀錯科

VTC不會跟你說的事實

請問Ching讀緊邊間UGC? 讀咩科? GPA幾多先入到? 🙇

推

BU 都係EnSci

Condition 好似3.2

但萬一唔到都可以寫信求情

謝解答!

利申: 已報今年IVE EnSri HD (收咗)

有冇人知
今年大細O camp 同幼教o camp 喺幾時

Fd撚要轉科係咪要放棄現有offer
等7月10 號dse放榜果日再報過

你確定?唔好出黎9up好啦
利申發夢夢到組員有

如果我本身今年係ive畢業，但想再係ive讀另一科，可以點做

講到1999

報名囉

有冇得留位先

點會留位畀你 ? 你要報第二個課程就用online system報名，好似你之前報名咁 !

你報咗？
我都覺好少尼科嘅人 google無咩相關資料
不過睇新聞就覺得 政府唔太種視樹木保育

多謝師兄

報左有offer

唔好簡ST 簡左都唔好讀金融系

Ive fd揀科係求其揀都得？唔知自己想讀乜

有心讀一定爆到GPA
覺得呢科係i大最易爆GPA既科
利申Leisure學生

唔伏，肯付出的話絕對同成績成正比

係
實習多數派去私人會所，其次海洋公園，campsite

仲有康文署

酒店旅遊康體三科入面最輕鬆

可以咁講

講真ive最緊要真係比心機讀下
書可以完全唔聽 但一定要溫
利申16quit hd 18轉第2科再讀
除lan科其他都a-或以上

運動行政同康體其實伏唔伏

讀完ive fd 唔知讀乜hd好
亂揀左個社會服務 收到offer但又冇乜興趣讀呢科

正 大家七月六號 七月七號見

有條件取錄
聽日洗唔洗面試

讀緊社會fd? 想問係學啲乜嘢？

有冇thei分流

學基礎人類發展
Health and care
Community services

會去幼稚園 搞下活動咁

係社區策劃及領航先啱。自膠

好似幾輕鬆！？
會唔會要求英文/數學底要好？

其實基礎文憑全部科都差唔多 中英數教嘅野係一樣

基礎文憑係設計比成績唔夠好，讀唔到hd嘅人讀一年先

咁你覺得難唔難

聽你咁講就好易，但我自己本身2015 dse當年考得12223，成日都驚自己搞唔掂

Btw想問下基礎文憑個上堂時間係點，係咪一至五日日830開波？

想問ive幼教 有無用 前景好唔好

有冇人入左hw康體？say hello 先😂

睇下入咩班，D班果啲佢地成績好，唔係科科都要上，時間表編排好啲，咁就唔會話好多830既堂。

而我正正相反，好多830堂，但又唔係星期一至五都係830既，大概一星期有三四日。

睇你嘅成績又唔會話去到好差，你有2可以drop科，不過有啲科有2都drop唔到，例如英文 。但係drop科好似每科都要比$100，唔記得咗係唔係手續費。

其實fd唔難讀既，用英文教但通常都用中文講書。上堂時間方面一日得幾堂，跟住如果係要返早嘅咪早啲放學咁囉。

有問題再問我啦

幼教ocamp我估你ST
乜st有幼教ocamp㗎咩
摺左係沙田幾年未聽過
su ocamp就不了啦，多數伏
去sfs ocamp，我之前miss左依加都想去

我都報左
但想讀完兩年都升得返上u

我報果時FD係7月10號去
我用2016年DSE成績報

想問下fd 成績表正本幾時派

我想問O camp嗰啲去邊度報名

係分校都會有人派宣傳單張應該唔多清楚
前幾日我去hw搞報名就收到一張 有興趣去嘅話上面有地址去報名或者ws問下搞手
不過我都無興趣去所以無理到

[IT114104] 想讀IVE資訊及網絡安全高級文憑嘅麻煩你入一入嚟

霸個位先

我都係諗住下星期去hw報名 你係系camp定大camp ？想去玩下

應該係大camp？我淨望左眼就無再理了

7月8前要拎啦唔係咩

正本wor
佢話一個禮拜後寄黎

唔係sms叫你番去拎咩

你收到😯？咁我再問下先

Which centre

冇固定興趣可以讀咩，香港無張沙紙係

考慮緊康樂嗰科

你比我揀既話一定係IVE SE。
讀得好既話(>3.8)可以升番上ugc (polyu cityu bu 甚至三大) 。
成績麻麻地既一樣可以報番OU Computing Year 3 entry，識人2.6以上都有。
相反直接入OU咁就一世，你自己諗諗佢啦。

9月Year1?
終於搵到人
諗住升U邊科?

係呀，新生
想入bu既新科 農業科學 但驚伏

有無巴絲讀緊ive 航空營運
想問師資好唔好 同埋讀唔讀得過

有無人報咗讀保育及樹木管理
琴日比完5000留位費
求相認

同學

你好 👋
仲有無其他人？ 開返個tg group 交流下

上面隻奶共巴都好似係讀呢科

但我地呢科應該好少人啦

ive 好多伏科 大家小心選擇

請列舉例子

好求其 帶過去嘅野望都唔望就收左 定係有哂我record

Btw 啲grp link死哂 求青衣grp/ 新生grp

6分TY IT Found Dip 仔

咪撚入IVE呀
走呀
悔終生呀

你指機場營運 定 航空客運
兩科好唔同

讀IVE悔終生
HKCC更稱心

希望大家唔好讀HKDI 好伏！

下屌 可唔可以講多啲 你讀邊科？

讀HKCC悔終生
IVE更稱心

尤其IVE science HD 試過有人讀埋博士

我DFS學系

係機場客運hd
有無巴絲讀緊呢科可以share下
糾結緊 15號就要交嗰五千蚊

航空客運先啱

sor 我地其實都冇錯
係睇科

商科文科
IVE悔終生
HKCC更稱心

工科IT科
HKCC悔終生
IVE更稱心

啲老師都好nice 無killer
利申畢業生 升poly

有咩想問

唔好讀IVE BA呀

想知多啲實習方面既嘢
可唔可以留tg

歡迎光臨i大，請入group

HD ASSO 分別

你要搭問題，數學加數

有個bot問你野

Me too
2年後咪知

3個人的群組

想問如果15號教練轉文娛成功率大唔大
多唔多學位剩

咁有冇系o 嗰類
大概幾時

冇系ocamp,得大o同和富

想問下讀完商科fd容唔容易升返hku space商科 hd？我見space學費貴一倍而且無5條2認證

依加痴晒野叫人玩啦

系o有AS

乜人都玩得有
SU
和富
bfs
ivelite

sfs

極少人會出返去讀，因為你讀完佢只係認你有5條2即係10分。
佢會收晒dse高過十分果堆再收埋自己親生仔然後先再到你，到時可能得返d唔多人讀既科再問你要唔要。
但我諗都無咩機會比offer你添，因為有同學讀完fd走去報hkcc hd asso都唔收 連offer都無

真心唔難，只係背格式 我好多時都拎爆分 81
如果連fd英文都讀唔好，上到hd會好辛苦

Thx
咁我即係要揀返Hku space fd先有機會再升返hku space hd
不過讀完無5條2又好似好唔實在咁

商科就唔好讀ive，你會後悔
我依家讀完fd都無5條2 其實，因為佢一定要修讀埋數三先會當你數學有2
由於數三實在太貴，我寧願考多次都唔會讀佢果個數三

巴打想入商科既科？

係呀 我打算讀商科
我都聽講過ive商科伏

咁比貴d讀space好過入明知係伏既ive商科

知唔知大約係玩啲乜?

但係內容都係平時作文咁，有無範文句子背埋落去？ 寫500 字左右？
屋企人英文u 左...... 所以我都好難諗。

如果有人讀過fd , 求send 英文note sample 參考一下
得返三四日考慮

數三大概幾錢？ 計credit 應該三千左右？

我已經掉晒d notes ,sorry

放心，未試過有500字既作文，佢d作文全部係寫email 最多200字
U左唔洗驚，因為真係教好基本既grammar 只要記住一點就係，唔好自己作d句子，因為就算你唔係錯既，佢都唔會比你岩。一定要跟佢格式用字寫。

雖然我無notes,但我有影低佢教寫咩email

呢個係sem1教既英文，比較簡單

呢個係sem2教既英文，係比上個sem深一d,但我相信考之前抽一日時間背左佢，任何test 一定應付到

咁又無三千咁貴，1千3百蚊 （好似係）

ocamp玩嚟玩去都你個d野
其實都係睇人好唔好玩

想問下hd房地產 o唔ok

Ocamp有咩去好？

呢科好廢的 利申畢業生

想問有冇人都係黎緊9月Year 1 沙田Ive幼教？
另外就係想問師兄師姐有冇啲咩建議？

係 會放喺全人發展度上
同中學果啲純操體能既唔同
主要係團隊性質既活動

下 原來有體育堂咁中學雞
團隊性 啫係玩遊戲多？唔係好明

有無年長生報左ive hd
想搵同道中人

類似玩啲中學唔會接觸到既運動 例如冰壺
當然個場地佈置唔會同比賽一樣 只係比你地體驗下
好似仲有堂係玩拋波 唔記得咩黎= =
有時會講下BMI、飲食減重等等。
由於我讀果間係TY 有gym房 所以啊Sir都會帶我地去做gym

有冇讀BSE嘅巴打可以講下係點？

Ive social work hd 喺咪好少人可以入返大學？

我好年長，9月讀IVE HD，但唔係用年長生資格😅

巴打幾歲？讀full time？
我都係9月讀，好驚同d同學相處唔到

29歲 9月讀Full Time
我都驚相處唔到😂
Ocamp都唔好意思去😂

終於有個同路人
師兄咩科？
我都無去ocamp
覺得好唔好意思

沙田 IVE 環境科學 HD

我上年23歲yr1 都照去o camp

巴打咩科？
個時返學驚唔驚d同學唔蘇你

it
可能我個樣細個 所以係班上都叫埋到堆
同埋有2年ft工作經驗嘅話可以drop sdd科 廢事曬時間

都係個句 涯唔住唔好讀Hots

入唔返 巴打可以invite 我嘛？

有冇巴打可以邀我入谷？

條link入唔到?

入咗喇 thx

有冇fd社會服務嘅巴絲打

有冇沙田商FD嘅可以圍下爐

Hi

+1 hihi

你報咩ocamp

咁快有得報咩？

我想報迎新日，幾時開始

唔使報，等email

手機個個vtc apps會唔會有通知

夜晚幾時公佈收唔收，同埋係咪一定要面試?
無收到面試係咪即係唔收

個gp入唔番

我係
不過報左夜校
無收到面試通知，係咪唔收了

想問下TY IVE真係有得住宿舍？
同埋ocamp要點報

1.只要讀fdhd都可住
2.ocamp有oday會講

讀樹既同學點睇

我都想問。
不過我睇返ive 個網，話30/7就知結果。

利申: first round 報

收到面試通知,做左test先會30/7知結果

有冇讀電訊及網絡科技高級文憑嘅巴打可以分享下出路如何

收左了

不過就諗時間既問題。
我accept左個offer，sem 1都有5科要讀，咁隨時係晚晚都要返。
除非佢有科安排落去周六。

另外就係學費，第一期交到，之後果8期又點。

咩科多靚女讀？

有冇人讀kt？好似冇咩人讀

工程 it

屌你啊～
第一次就話好笑姐
on99

航空

我都覺～
可惜有fd係ty到讀
唔想撞到佢地～屌

唔同科應該難啲撞到嘅
巴打擔心冇女食？學院多女應該重要啲

諗緊讀沙田ba定青衣航空好
沙田成間女校咁不過聽講d女好似有量無質
飛雞科d女質素應該高d 不過除左呢科之外成間校都好似充滿毒撚咁，班工程it毒撚係到整臭曬間學校，又驚遇到班識嘅同學返學有d尷尬

Ba 會唔會多女？
我覺得沙田始終多女有靚應該機會大啲
Btw 青衣基本上99％男,搞gay 就有可能
仲有 巴打join ocamp?

咁幼教/酒店

讀FD係咪有得借錢交學費？

有呀，學資果邊申請

幾時先有得搞個個津貼

依家應該有架啦，你上學資個網睇下

尼行算剛起步 未明朗
目前政府仲係hea搞
不過睇田北辰個facebook話 發展局未來會訂立
相關職業人士註冊制度 拭目而待

社工 細電 大電 civil你哋會點排

請問讀酒店伏唔伏？

大伏
大佬啊做酒店洗鬼讀酒店
出黎做執床開門行李仔咋

第一期學費係咪8月6號交都得
定係8月6號前交

8月6號交都得

青衣Ive個tg link入唔到，有冇知點入gp?
Btw,有冇巴打係ty civil ?知唔知有冇ocamp?

全男班嘅OCAMP有乜好玩

幾時可以報ocamp 驚miss左

幼教year 1相認相認

Lm

Hihi

有冇DI隊友

Ftv
利申year 2

有冇青衣thei bse嘅隊友

有冇沙田商fd隊友

有無人有IVE 圖書館LOGIN

我係舊生, 想搵番以前既SYLLABUS 但佢要收錢

有無人做好心可以幫我睇下圖書館有無得DOWNLOAD?

我想要CIB 1302/ 1304/ 1305既syllabus

幫你地department 拍過幾次嘢，啲老師幾好人

Hi Part time

hd sport admin 係點分班?

有無師兄讀lwl cloud可以分享下

year 1?

yup

same 一個fd都冇

我仲要遲一個星期先可以番學識人

hi同學

有啲驚

一樣啦兄弟，祝好運

用黎做咩

有無biomedical 嘅朋友？

halo

想問邊到報o camp

想問今年申請hall結果幾時公布？
又話8月初

我估迎新日有得報掛 但好似好少讀幼教會去ocamp 因為多男少女

有無人知今年幾時迎新日

29/8

我咩都無收到 29/8係咪咩科邊間都一樣

沙田幼兒，長者及社會服務系
Ching 咩科

開學之後先有O camp玩？

有冇今年社工yr1的同學？

沙田商FD仲未收到幾時oday

社會服務都係

幼兒

有緣相聚在IVE

我之前問過話係28/8喎
Btw黃克競酒店款接fd有冇人相認

應該唔係科都一樣

但巴打你點知㗎？ 我真係咩都收唔到 返工要請定假

in完派左張單張比我
Btw 9am-1245pm

原來我之前有影低沙田ocamp啲宣傳單張

有冇人沙田特殊幼教？

完曬

不了

完全收唔到

有圖有真相

幾時派

面試果日日

唔係你影我都唔記得自己有呢張紙thanks ching

IVE新生Telegram
因前排受五毛攻擊
入谷後請答問題

報左pt電機hd課程餘額 收到電話星期六筆試考英文 數學 電路常識
依家睇返dse同ce d數好多都唔記得點計

黃克競oday

屌幾時有沙田

想問下係咪有個dse考到2x分就有既獎學金 唔係應屆dse唔知有無

IVE新生Telegram

想問下有冇pt hd/year2 tg group?

收

有錢就收
多謝幫襯

以前所有谷都因為反送中運動而Del左

入唔到呀樓豬

我入完未答英文自動踢咗

咪撚讀ME...

餘額申請交左報名form
3日後都冇通知交學費
係咪即係收左皮

開學之後仲可唔可以申請多次？

pm 谷主海狗
@Realitymnsnssj

你打電話或者直接去學校問

垃圾海狗一陣屌鳩你

幾時會出時間表？

組隊開返個？

有任何group/團隊活動一定join

有無人知銀行及金融呢科伏唔伏？
讀完做到teller我都開心啦

問左 佢話要睇筆試個分排先後

你中六畢業都做到teller喎

我係一開始可以轉科個日就即刻去學校轉 佢就話我成功轉到

我都沙i新生

你哋讀咩科?

@tingting822

商FD

揮手

有派過咩 我冇印象有收過呢張野

有冇人讀觀塘

apply過無消息
而家銀行好似最少都請hd畢業

呢到呢到

請珍惜缺席quota， 否則就算你夠分升上去都要retake

我都冇收過

係唔係7月10號面試個批人先收到

可能係係

我只係記得當日派過唯一有顏色個份野係橙黃色

我都係呀 係依2日收到message先知29/8迎新日

吓，點解我冇收到嘅

依個喎

吓，冇收過
會唔會係因為個日我去左ocamp所以佢地知道而唔通知我

但係我知道日子同時間，沙田學生發展處個網頁有公佈新生資訊出嚟

有可能

我見黃色個張野寫話會郵寄新生資訊

之前有去筆試 但冇消息

想問ive迎新日過左仲有冇機會？

希望係啦

咩科啊

機械

其實個日唔去會唔有影響 我未必有時間去到

沙田應該有ocamp，你有冇參加到你個科個ocamp

機械工程學高級文憑？仲有位報
應該仲有機會，你打去問一問比較好

我連有ocamp都唔知

大o知唔知先細o就唔知你個科有冇啦，我個科就有囉

今年幼教 男女比例到底會點呢

都唔知我交錢同interview 個日完全冇人提過

我都想知
希望女多
利申:真絲打

我都希望
Ps:一個毒L

注冊個日唔係會帶你一個室入面睇影片咩
個時應該會有個year2同學出嚟話有大o參加
同埋走個時門口應該有幾個人宣傳
再唔係學校走廊都有貼單張同埋海報

完全冇
我個日去人影都冇個

你幾多號去

我都希望囡囡多

7月8

佢約我下星期再筆試

但我成年冇放假 要清假清到9月3先返香港

睇黎今年又無緣了

讀IVE都要咁認真

畢業生計劃？

真心我覺得為左興趣其實應該請假去
不過如果你覺得工作重要啲你可以等下一年個日子
我覺得佢今年唔會再有第二次機會

8.16 學界-Stand With Hong Kong聯手萬人集會！國際本土戰線會師！
「英美港盟 主權在民」集會
日子：16/8(五）
時間：8:00-10:00 pm
地點：遮打花園

(1) 英國確認中國違反《中英聯合聲明》國際條約；
(2) 英美國會各自制訂通過香港人權民主法案，制裁損害香港自治、自由、人權與民主的官員，如凍結他們的英美資產、禁止他們入境。

#反送中活動

一齊去支持攬炒巴打啊

我係7月10去 第一日可能多人宣傳掛
但我都冇去到大o
你個科Year2同學冇人問你咩定係本身就冇ocamp

冇呀 冇人揾過我
我好迷惘

9月開始讀 CW,DSE 1咗中英
01新生
有冇巴打?

我個時係Ive打俾我問我想唔想俾電話俾Year2師姐/兄聯絡參加ocamp嘅資訊
之後師姐就有wts我
可能你個個冇ocamp？你咩科系？

你就好
我係特殊幼教

點先搵到自己幾時開學

學額有幾多個 我見都滿哂額

正常係9月2號

好似係35個

但正常甘少人應該有ocamp

我都唔知呀

打字慢啊

屌商表示仲未知幾時oday

請問喺邊度可以睇到嗰科滿額未?

請問個網址係咩?

收到郵寄有關新生日資料了

IVE仔路過
經歷:

DSE UU222 抄中英文 入唔到FD , 入左YC
YC入 IVE當5條3touch#d'
簡左MM 最後GPA好低得2
入左 才晉 Top UP 負碌有second low Hon
再上 八大 Master

IVE仔一生推

邊一間？

沙田商業FD, 琴日終於收到信要去曬27/8+29/8兩日，有冇同路人

有冇人在九龍灣讀旅遊fd，已經收到oday，去左外國旅行，無收到訊息同電郵

有冇同路人係薄扶林讀？

終於收到郵寄迎生日啲速度...

想問下有無人試過申請調班？

你gpa高有得傾既

hi
你都係國際廚藝？

有無ST幼教既巴絲打

如果係yr1呢？有無人試過係成功調到？

兩個sem唔同班都得
你gpa高咪有牙力同阿sir講調班

Civil 定 building services 好

BSE

調班係為左咩?

Hw 酒店升year 2
宜家都未出sem3 gpa & year 2 時間表
有冇師兄師姐知幾時會有

有

有冇VTC 信用卡好用 東亞好似永久免息

有冇青衣ive既朋友？

係咪冇人讀特殊幼教？

有冇航空與客運服務高級文憑嘅朋友仔

有冇MH 設計FD嘅朋友

我讀civil Eng

有冇DI 視覺傳意嘅朋友仔

有冇小朋友入左TY CIVIL HD

push 想聽多啲人意見

有冇inte design 嘅朋友？

有無fashion branding buying 既朋友？

無聊問下 有冇讀社工嘅同學

啱啱登入student portal係個人檔案嘅課程/單元資料見到得七個課程，咁即係我只需要讀呢幾個課程定係之後會繼續update？

會每個sem 咁update

我
Tg傾

好的thanks

咁有無幼教gp

同問

Hello

開翻個

bs 餓你唔死 二奶命 成日俾人撚

啱啱出左timetable星期六都要番 好灰呀淨係得星期日可以抖下

下ive唔係翻1-5咋咩

難讀 加上其實香港N展唔好做

有天地堂想死

星期六個個寫住係workshop要番3個鐘

我都有呀

屋企離ST IVE比較遠都唔知個段時間可以做咩

隔左幾個鐘

我諗住去圖書館瞓下算

絲打咩科

HW酒店款接fd

有冇kc 嘅fd applied science 巴打絲打？

wtsapp or telegram?

你係離你返個間都比較遠？

係呀 我住沙田HW係長沙灣

我住天水圍 但我個間係沙田

咁你慘啲你個科冇得揀YC天水圍？

出左時間表啦 幼教寶寶

我之前時間表都寫住星期六要返但到左返學啲Miss話唔洗返會用平時堂補返

我地有tg gp可以放低你地tg

幼教

希望可以唔使番啦

社工科得沙田

想問retake個話學資處會唔會俾返錢我

留唔留個tg

似乎係冇喇

出左時間表啦 有冇沙田商科founddip嘅同路人呀

其實ive幼教係咪分咗好多班架？
#本人咩都唔清楚🤯

係呀，年年收生數目唔同，應該開班既數目都會唔同。
我記得上年好似開到K班（好似係）。
呢年就未知，到時開學就會知。

ohhhh 每班ge上堂時間都唔同？🤔

係呀，但有機會同其他班上某d堂。
因為佢有分咩大班細班

Oh 原來係咁 thanks

其實我都幼教 係咪有tg gp?!

有個小小grp

讀ive除左office仲有冇其他必down軟件？

有冇software engineering group？

Skype

係喎有冇人知係點分班？

幾時先知道分班
開學後？

你喺考試時間表度有得睇

我都想知

未出

好似出曬

有ive同學想出名 歡迎大家入內觀看

呢啲人應該屌起嚟屌住嚟打

考試時間表入面邊個位睇到？

課程 ： 課程編號/yearX/咩班

原來樹管係AS裡面最多人讀

我都估唔到

但少人用連登

Thanks有冇人同我一班

Ive tg 大group

為左防止有非ive仔/女入 大家入完黎睇睇啲字 答番啲問題 。唔該

冇乜女

算多囡囡架啦，我果班已經有六七個

有啊

你咩班
點解會去哂你個班

cw ive 新手報到

我太靚仔
B班，你呢？

C

C1定C2 ?

話說巴打你有冇收到oday sms?
我個垃圾移動收唔到

喊出黎，無個識既同班

收到 csap聽日喎

請問可唔可以cap俾我

Tg俾你

Thx

C2

烏溪沙巴打?

C2 留個tg相認ok？

唔係咁橋呀嘛
@Whoruman

係咪有6班

yes
a1,a2,b1,b2,c1,c2

Added

大家2019幼教分到咩班 啲朋友喺曬格離班

J班

retake自費

想點樣睇自己咩班？
利申沙田商

有無ba124005巴絲

禁學生考試時間表

手機vtc apps冇得click...

有無FS123002巴絲

我呀 沙田商FD
我B班

我IT

hi

TG ok?

tg咗

下我商都係呢個number

FS123002 屯i

一樣係fs123002但個尾唔同,IT係N商係B,我都係沙田IT

青衣未報ocamp幾時截止？？

入tg谷既 唔該入黎之後睇清楚段野
唔好入完黎啞撚左咁

自推10次

9

8

7

6

5

4

3

2

1

0

有冇CW撚

留tg？！

@Alexwantsawoody

有冇沙田社會服務fd

Fm想問下個時表個到點睇上堂地點

Highlight 咗既就喺上堂地點既房no.

咩班

想問學費交左 就嚟開學但我想唔讀有冇得退返

迎新日冇去到 要係邊度拎返野

跪求師兄解答

G

D
你嗰班好似好少人

無架喎，佢唯一會退錢既方法就係你入左八大先會退

唔想讀呢個理由係唔會有得退

有咩理由合理又有得退

我想問係佢過左出信入面既deadline 之後先交學費有冇問題呢排經濟有問題遲左講

你係限期之前有冇同佢講

冇啊冇留意時間但學費交左myprotal仲上到

問過 開學前親身去填form只可以退一半

高級文憑？

點樣問佢？因為打電話無人聽

罷課

聽朝秘書處都開 最後機會唔係就開學啦
你係就直接去DI啦

甘樣好似係當放棄學位

唔該晒師兄 希望攪得掂

請問有無人知道fd升上hd之後有無得drop 語文科？

英文可以用AL UE 黎drop

上堂應該會派

學生證?

有冇FS113002-TY既朋友仔

有冇ching都係讀IT114210多媒體及虛擬實境創作

自己問班主任攞
不過班主任係邊個
就要自己搵啦

迎新日都冇去，2，3都返唔到學
請問點算

讀緊有冇可能轉校？因為我發現原來沙田近好多

考普通試達到佢要求咪唔洗

有冇巴打試過exemption科？你地申請完係咪一定會批？

佢話要兩個月後先有通知，咁我而兩個月仲上唔上堂好

ITE3001，我ICT拎D

有冇巴打試過exemption科？你地申請完係咪一定會批？

佢話要兩個月後先有通知，咁我而兩個月仲上唔上堂好

ITE3001，我ICT拎3

啱啱手快打錯

岩岩開學讀青衣ME，想問轉科淨係可以讀同一間學校入面嘅科定可以轉去其他學校？同點樣先可以轉到？

Ft

Thei 路過

有冇ty ame year 1既谷入

B班

Thei 留名

有位基本上轉到，不限分校
最快15分鐘批核

今日開學
發現同班同學好on9好幼稚

感謝巴打

想問下可唔可以tg傾下
第一，二日返唔到學乜都唔知

我都想知 利申bse year1 咩都唔識

可以吖，我第一日都冇翻

請問drop科有乜好處(除咗慳返少少時間)?

係咪最後計GPA時除少科?

咩科？

我AL UE合格，我見佢話「英文傳意：書信寫作」可以申請exemption，我申唔申請好?

我之前做過幾年嘢，我見佢話「全人發展」可以申請exemption，我申唔申請好? 呢科其實係咪廢架?

全人唔計分gpa
有得drop 一定drop

ive d 英文唔係考英文
見過有人dse拎5*都差d 要retake

咁係考乜? 點解會咁? 學唔學到嘢?

拖累gpa 既撚野黎
話就話學寫信
但你唔跟佢standard 做
一定唔會比你pass

有冇得申請完exemption後照去上堂見識下?

如果你100%肯定可以drop到,可以唔上都得
但你唔肯定既話,照上住先,就result出左你先唔再上囉

其實有冇電腦室可以比你hea
利申：hw yr1

學校會幫你安排哂架啦
我第一日入嚟讀以為要選科，原來乜都唔洗

科科都3個credit , FYP又係3個
普通科又係3個...

全部人一齊上架啦

易到on9
跟佢範文template 寫返差唔多嘅嘢

咁你拎咩Grade?

應該一科

有冇柴灣sport admin嘅同學仔?

乜班主任堂要100%出席率？

有冇FS113002N-ST手足

1.有，完成中六後全職一年
2.day camp玩埋on9野同跳樓

要一年全職工作，可以drop哂2個sdd(要有証明)

day camp唔理sdd3004(fd)定vwp3001(dve)一定有樣野要玩繩網陣，要跳落黎(約三層高)
fd聽聞要去埋海灘
同埋一定一定唔走得，因一走即爆缺席率

sdd3003就pe堂15個鐘

有無FS123002N TY同學
開學識唔到人

上完第一堂想轉科要點轉

想問下FD畢業證書 邊到拎

今年year 1 bse有幾人,利申year3

[中學生入] 如果有教畜同你講學校唔可以講「政治」, 你可以咁答

好少人啊 兩隻手數得晒 終於喺度見到師兄了 想問下gee科係咩一回事？

tg?

11月返學校拎

其實幾好玩

Civil 新生 求攻略

tg 傾?

你睇吓加唔加到

2015 dse 出黎做過一陣嘢 但冇一份工夠1年
最多都係一份半年 一份9月

有冇資格drop? 辦手續deadline幾時b

尋日返過黎青大搵呀sir食飯，department部裝潢都唔同左lu

讀左兩日發現而家讀緊呢科唔係好適合自己（成日要同人溝通 但我係一個毒L) 同冇乜前途 如果想轉讀工程/IT有冇推介 同埋轉科手續麻唔麻煩

如果轉機械工程學高級文憑會唔會好難讀 同有冇前途

多謝你 上網追POST無人講 今日之回覆 十年內都有人會睇到

問緊全人發展thx

D link死曬 有冇新既

想問下wifi帳號同密碼係咩

你既CNA

即係登入myportal 同moodle既pw

想問下ive運動科好唔好玩同多唔多女仔？

Sem 1 唔難既，但如果數學底子唔好就會覺得難
係咁做佢d tutorial 同pp,唔識就chur住個呀sir 咁應該都pass到

都有例外既，試過有幾個同學唔合格但個呀sir改到佢地合格唔係因為特別鐘意呢幾位同學仔而只係佢唔想寫report

所以老師係點好重要

我無記錯fd第一堂好似係教quadratic equations

MH Ive FM
話說早幾日上堂唔知頭唔知路
早左廿幾分鐘拍卡
結果睇返出席紀錄嗰堂冇計出席

請問仲有冇得救

定同秘書處講？？

差唔多架啦，因為佢個syllabus多同chur
搵個數學好既人carry